\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
\usepackage{physsummer} % подключение пакета
\usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
\pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов
\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Письменный мини-тур 1}{8 класс}
\printtrue
\teachermode
\begin{document}
\printtask
{
\libproblem{savchenko}{1.1.6}
\libproblem{city}{2012-08-2}
\taskpic{
    Специалисты Икеа придумали вазу Шкобилиус (см. рис., вид сбоку). Дно у вазы квадратное и имеет площадь $S = 36\unit{см}^2$;
    любое сечение вазы плоскостью, параллельной дну, также имеет площадь $S$. Это означает, что при любом количестве воды в вазе поверхноть воды представляет собой квадрат площадью $S$.\\
    При каком количестве воды ваза будет стоять устойчиво?. Массой вазы пренебечь.}{
\begin{tikzpicture}[thick]
    \draw[step=0.3cm,color=gray] grid (2.1,4.2);
    \draw (1.2,0) -- (0,1.2) -- (1.2,1.8) -- (1.2,4.2) -- (2.1, 4.2)-- (2.1, 1.8) -- (0.9, 1.2)--(2.1, 0) --cycle;
\end{tikzpicture}}
\answer{1.728 (4+2+2(x))*6*36/1000}
\tags{8, город, равновесие, центр масс}
\taskpic{
    Люк Скайуокер летит за "Звездой смерти" на высоте $h = 5/unit{м}$ с постоянной скоростью и ищет шахту, в которую хочет сбросить бомбу. Используя свои спосоности, он может определить, есть ли шахта впереди по курсу на расстоянии $l = 100/unit{м}$ от истребителя. Узнав о наличии цели. Люк тратит время $tay = 0.1\unit{c}$ на то, чтобы прицелиться.
    С какой максимальной скоростью он может лететь Люк, чтобы поразить цель, если бомба выбрасывается из истребителя с вертикальной скоростью $u = 20\mc$? Горизонтальная скорость бомбы при этом равняется скорости истребителя. Силой тяжести пренебречь.
    }{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[platform] (3, 0) -- (0, 0);
        \draw[>=triangle 45, <->] (0.25,0) -- (0.25,1);
        \node at (0.5,0.5) {h};
        \draw [dashed] (0.25, 0) -- (0.25,-1);
        \draw [dashed] (2.5, 0) -- (2.5,-1);
        \node at (1.375,-0.75) {$\ell$};
        \draw[>=triangle 45, <->] (0.25,-1) -- (2.5,-1);
        \draw[>=triangle 45, ->] (0, 1) -- (0.8, 1);
        \node at (0.25,1.25) {$\upsilon$};
        \filldraw[black] (2.5,0) circle (2pt);
        \node at (2.5,0.25) {target};
        \node at (1.375,-1.5) {Death Star(original)};
    \end{tikzpicture}}
    \answer{285}
    \tags{8, город, скорости, система отсчета}   
\libproblem{rayon}{2014-08-2} 
}   
\end{document}